林鄭今晤泛民 商財會調議程

林鄭今晤泛民 商財會調議程

要聞

林鄭月娥

【本報訊】特首林鄭月娥今日將親自與立法會不同黨派會面，討論調動財委會議程，民主派會議4大板塊將各派一人出席。林鄭昨透露，希望財委會以先易後難的方式審議撥款，預告會建議將5個醫院項目調前，希望財會在暑假前批出撥款，令更多市民受惠。

倡先討論5醫院項目

林鄭昨指出，今個立法年度已經過了一半，惟仍有涉1,300億元的多個撥款項目等待財會審議，即使財委會和工務小組加會，相信亦難以全部通過。她今日將會與立法會各政黨會面，討論有何方法可通過最多的工務項目，並建議用先易後難的方式調動議程，在財委會率先討論5個醫院項目，隨後再討論教育、體育藝術等項目。她希望議員了解項目的逼切性，指對會面有期望。

據了解，林鄭今日將親自約見各大政黨議員討論調動財委會議程一事，政務司司長張建宗、財委會主席陳健波相信亦會在場。林鄭早上會先會見建制派議員，民主派則安排在下午。民主派方面，4大板塊各有一名代表出席，包括民主黨胡志偉、公民黨楊岳橋、專業議政莫乃光及議會陣線毛孟靜。

有份參與會面的胡志偉指，暫未知道政府在調議程方面有何打算，會「見咗先」再考慮是否支持。另有民主派議員指，過去調動財會議程的工作主要由政務司司長負責，質疑由林鄭親自處理是小題大做。

■記者陳嘉裕